## Go 的可执行文件可以在任意平台运行

【错】Go的可执行文件是平台相关的，只能在特定平台运行

## Go 的可执行文件需要安装环境才能执行

【错】Go的可执行文件可以直接运行，不需要环境。Go 的 Runtime 已经编译进了可执行文件

## 若没有引用 runtime 包，不会被打包进可执行文件

【错】runtime 包会默认编译进可执行文件，它是 Go 程序运行的基础。

## Go 的真正入口是 `main()` 函数

【错】Go 的真正入口是 `rt0` 文件，`main()` 函数是用户代码的入口

## `main.main()` 不是运行在协程中的

【错】`main.main()` 也是运行在协程中的。

## gomod 不能脱机运行

【错】gomod 也可以脱机运行，可以通过 replace 或者 `go mod vender` 方式。